騷亂被告指警打胸逼供

騷亂被告指警打胸逼供

3,884

適中字型
較大字型

【本報訊】旺角騷亂9名男子涉暴動一案在區院續審，繼續處理被告口供能否呈堂的「案中案」聆訊。其中一人指，錄口供前遭警員「秤起」雙手毆打胸口，又誘導他要「唔多唔少都認啲嘢」。最終他在口供招認是「貪得意」才跟隨他人拋磚。他昨在庭上推翻口供，指內容不真確及「全部作出嚟」，若非警員毆打，他不會這樣說。

稱遭威嚇「今晚飽硬你」
被告指警方威逼利誘他們錄取口供，反對口供呈堂，其中第八被告李卓軒（20歲，圖）供認「阿Sir，我都係貪得意，見人哋拋啲磚頭，我先跟住拋」。李昨出庭供稱，去年2月9日早上被捕帶往秀茂坪警署，雙手綁上索帶。他問警員「可唔可以打（電話）返屋企」，警員稱「唔批」及問他有何背景，李答「冇」。李稱警員威嚇他「今晚飽硬你」，即「今晚打硬你」。但控方盤問他遭毆打情況及與涉事警員的對答時，李多番稱「唔記得」，被質疑庭上證供是亂答及「作出嚟」，李否認。
案件編號：DCCC901/16
■記者伍嘉豪

上一則
證人：案發後被告與事主拖手行街

下一則
騙機電署合約案 3人脫罪

好大呀

義士 點樣捐錢比佢